有個成日失業朋友日夜whatsapp感覺好煩 !

有個舊同事朋友，佢打中文算係我朋友中最快，其實本身我打中文都好快。咁佢以前係我同事，性格好主觀唔太聽人講，但最後都 keep 住做咗十幾年朋友，以往一年搵大家一兩次聚餐。近年佢成日轉工份份做唔長，我自己感覺係佢性格問題，因為佢好多嘢都好執著睇唔順眼，份份工都好多不平事唔順做唔長辭工 !

咁近來佢成日搵我飯聚，就算平時唔現身我都唔係咁想，始終疫情緊張佢又剛外遊回港，有時啲嘢唔使講到明啦 ! 點知佢成日一早 whatsapp 我，成日打埋無謂嘢、或不停 forward 好多無聊嘢及影片，唔覆佢都煩到我嘔! 因為我份工返晏我習慣夜瞓，好多時凌晨兩三點先瞓，早上八點零九點起身食個早餐，之後又瞓番個零鐘先起身準備返工，加上我有好多家務要做，又要照顧屋企人及煮嘢俾家人食，同埋工作上成日要網上回應客人，及聯絡供應商入貨等等，所以基本上都時刻繁忙 ! 但佢一早八九點就 Whatsapp 我，直至到佢夜晚瞓十一二點 !

但我呢位朋友唔知係咪性格問題，聽聞佢早年有抑鬱病況，所以搞到我最初唔忍心【已讀不回】，怕影響佢心情做傻事! 久而久之佢就習慣乜都 send 俾我，乜都同我講，就算唔覆都不斷 send，有時頂佢唔順【靜音】佢 8 小時，但之後又要係咁咦事後覆番句，免得佢亂諗嘢唔開心 !

同埋佢現實份人性格都變咗唔少，去到我屋企乜都彈，我講乜嘢都乜都窒頭窒勢，以前佢唔會咁誇張的! 仲要係同一樣嘢，講襯或有關意思都要窒一次，窒極都冇新意唔厭，好似分唔清講笑定係講真，唉 !

大家身邊有冇類似咁既朋友? 大家分享下!

我有呀 通常呢類人冇乜目標 成日好得閒
你應該同佢做唔到朋友㗎啦
我都頂唔順 成日要聽佢啲on9煩惱 勁自我 佢有時講下啲八卦嘢 大佬我對KOL真係冇乜興趣
身邊都有朋友頂唔順佢
唔覆一排佢又唔開心

唉...真係性格取決命運 !

其實以前佢係我下屬，佢果時好懶散成日做錯嘢，又成日射波請病假，我都幫佢補過好多鑊，後期公司曾經話要炒佢，我因為都打算離職，所以都向老闆力補佢留低，唔想公司走咗兩個 senior。之後我就轉咗行，佢就繼續果行發展，及有去俾錢去讀有關認可課程，叫做行業上有專業證書，搵工都易啲人工都可以叫高啲啦 !

佢係近年先係咁，成日轉工份份做唔長，小小叮都放大睇唔順眼，同同事之間關係又唔太識相處，所以性格令佢搞成咁 !

我最頂唔順佢依家，乜叮都成日教番我轉頭，但教我嘅事佢根本又唔識，我仲熟過佢都要捉我字蚤，去我屋企坐時，乜都彈一餐成日叫我執呢樣果樣，其實我屋企都執得好整齊好乾淨企理 ! 最慘佢英文唔係好我好多，成日都因一兩個字音，近幾年不斷執著捉我錯處，煩死!

以後唔理佢得唔得 佢冇朋友？

剛剛瞓醒前又 Forward 世界各地新聞、及香港政府公告俾我，大佬呀，我自己都識睇啦! 又唔係緊急嘢有舊錢執、或炸彈就射到我果區，唔好乜都 forward 俾我好唔好呀! 其實我新聞大事所知所聞，睇及聽得比佢多，成日我係佢唔知情況下我解釋番佢知，佢猛收網上混亂訊息，未 FC 就不停 Forward 俾我，煩擾程度可想而知，唉 !

有時真係以為大家好啱傾先覆得咁快咁多
明明你搵我果時你自己都係咁
點解我搵你果時你咁冇癮?

利申, 有工返

其實話時話都好邪，我不停俾兩個同樣朋友咁煩，仲好邪兩個同一屋邨成長、但兩者互相不認識，兩個都曾經有情緒病添！

另一個成日搵我，幫佢公司及朋友做義工，整呢樣果樣，又話搵我公司碌卡機套現，每樣要求騎騎尼尼麻煩！

最恐怖佢永遠唔戴口罩，雖然話幫完佢請我食個晏，但我都推卻唔敢同佢同枱食，因為佢成日唔同藍屍鄉黑廢老埋堆，感染武漢肺炎機會比平常人高，我唔想累埋屋企人死！

我第一個 friend 真係好煩，由我未瞓醒開始，不停 forward 新聞時事、及所有無聊嘢…包括影片，煩冷到嘔！

低質人種

事隔約一個月，呢兩個咁啱住同一屋邨長大，但互相唔識我嘅朋友，呢段時間都冇再搵過我，樂得一時清靜 !

唔知撞鬼定咁啱得咁橋，呢兩條友今日都聯絡番我...唉!!!

補充，睇番你回覆內容，其中一個就係同我講 KOL 屎萊姆，屎萊姆關我能事咩又唔係我屋企人，話撚知佢死啦 !

我個煩 fd 今朝我瞓緊時，又 send Youtube 連結俾我，不停講政治及什麼一國一制。

上次我冇讀冇回，佢性格係就算 send 無聊嘢，都係要你回先甘心果種人！之後佢忍唔住問點解唔回？我焗住要答佢話，屋企有事唔得閒吹水，遲下先搵你！